竟輸給 iPhone SE！實測 iPhone 12、12 Pro 玩手遊超耗電

iPhone 12、12 Pro 採用更小容量的電池，藉由 5nm 製程的 A14 晶片壓低功耗，具體續航成績如何？外媒《PhoneArena》即針對滑網頁、看 YouTube 影片、玩手遊三種應用場景進行測試，發現 iPhone 12 系列在遊戲續航表現特別糟。

首先在瀏覽器網頁測試中，iPhone 12、12 Pro 的成績可說相當驚人，分別有 12 小時 33 分鐘與 12 小時 35 分鐘的成績，於近期發表的機款作為對比，僅輸給 Google Pixel 5，比前一年的 iPhone 11 Pro 多了將近 4 小時，面對擁有更大電量的 S20 FE 也絲毫不遜色。

至於 YouTube 影片則由三星 S20、S20 FE 表現最為優異，都繳出 9 小時以上的成績，iPhone 12 與 12 Pro 僅比前一代的 iPhone 11 Pro 稍微進步，分別為 6 小時 38 分鐘、6 小時 48 分鐘，至於 iPhone 11 或許是因採用解析度較低的 LCD 螢幕，YouTube 的續航表現來到 7 小時 13 分鐘。

最令人意外的則是，iPhone 12、12 Pro 在遊玩 3D 遊戲包含《Call of Duty Mobile》、《Minecraft》續航表現嚴重落後，都只有 3 小時又 1 分鐘，甚至不如 iPhone 11 有 7 小時 37 分、iPhone 11 Pro 則是 6 小時 38 分鐘，足足少了一半的續航時間，連小螢幕、小電量的 iPhone SE（2020）都不如。

《PhoneArena》亦指出，在測試中 iPhone 12 系列會出現發燙的問題，且耗電量十分迅速，認為當前許多遊戲似乎 A14 晶片有所相衝，可能與軟體優化有關。

玩電話驚就用模擬器啦

3D 遊戲咁細粒電仲要用5G
唔小有鬼

5毛竟用IPhone SE!

咱们要支持国货!---由IphoneSE发出

呢啲測試都戇鳩鳩，粒U渣啲咪冇咁食電囉，你電腦勁顯卡都要隻大牛啦

手你老母遊

部機上連登多過打機

iphone有模擬器？

個重點係冇咁大個頭要戴咁大頂帽

邊隻驚淨係上ios唔上android?

On9係咪未打過手機game
你電腦用模擬器登入個帳號同電話登入個遊戲帳號咋喎

帳號唔一定互通架喎 你玩過手機game未？

今時今日玩親都通 有咩係唔通

玩舊game 唔得？ on99

iPhone 11 打機有7小時續航？
真係有嘅話我倒立比你睇都得
利申用家